[完美反駁藍絲] 突然明白美國警察同香港警察有咩唔同

單睇表面 兩者都係有部分警察使用暴力 形成警暴

但其實個問題不在於暴力與否
而係事後的態度問題

香港警察打人 上司包庇 一開始只是簡單地訓斥 毫無威嚇
甚至是立惡法如禁警員編號 禁公開姓名 助長歪風
去到近日 甚至警察持刀執法 後數偷水 通通也是刑事罪行 卻沒有人出來阻止 甚至掩飾

而美國警察使用的暴力完全與香港警察相似 這是從影片中看到的
但事後卻是會認錯 會下跪 或許我都知道係公關show

但與香港比較
香港警察連認錯的勇氣都無